【殺到香港】講樣大家都冇乜點留意嘅野：基因檢測

第一次認真開post，請大家見諒
大家最近都好關注多功能智慧燈柱同中國嘅社會信用評分系統，擔心過幾年社會信用評分系統會喺香港推行，而多功能智慧燈柱就可以即時配合到社會信用評分系統，對市民進行監控，當中涉及嘅問題除左個人私隱之外，更涉及屆時可能、甚至必然出現嘅白色恐怖，以及會延伸出嘅、對自由嘅侵犯。
但大家比較少留意嘅一樣野，就係中國近年興起嘅「基因檢測」。
「基因檢測」呢幾年喺中國開始流行。呢到講嘅「基因檢測」除左講緊可以檢測藥物敏感、食物敏感、患病風險之外，更聲稱可以檢測性格特徵、行為特徵、欲望與忠誠度等等。
聽落幾好玩，係咪？
我以前喺微博（係，我間唔時有睇下微博）上睇到各種基因檢測嘅廣告時都覺得幾有趣，認為只係check下自己有幾易飲醉、祖先係咩族嘅人、對咩野食有敏感而自己唔知⋯⋯等等。
直到我見到呢個基因檢測嘅廣告。

見到呢個廣告嗰一刻，我當堂打左個突。
可能就咁睇，檢測到自己利他主義傾向較高其實都冇乜野。
但如果我地配合社會信用評分系統嚟諗呢？
社會信用評分系統會收集市民一切嘅個人資料以評估一個人嘅信用分數，包括位置、健康記錄、保險、私人消息、財務狀況、遊戲時間、信用評估信息等等。基因檢測嘅結果自然亦不在話下。只要政府一開口，你唔係信D公司會堅持唔披露顧客嘅報告呀嘛？
如是者，一但你做左基因檢測，政府就可以知道晒你嘅性格特徵、行為特徵等，甚至一D你冇話過要check嘅野。
咁如果中國政府將呢一項資料都加入去社會信用評分系統呢？
如果係咁，政府就可以玩優生學，可以挑選有利自己嘅基因
只要將帶有各種不利政府嘅基因嘅人（例如有反政府傾向、性格唔鍾意受束縛）信用評分降低，大家好可能就唔肯同呢D人結婚，因為對方嘅信用評分會影響到自己嘅生活、會影響到自己嘅小朋友嘅未來；又或者將帶有有利政府（例如政治冷感、保守）嘅基因嘅人提高信用評分，令其他人更樂意同呢類人結婚生仔。久而久之，呢D不利政府嘅基因就自自然然會被篩走，然後個個市民都天生係乖乖仔，hurray！
自我審查由對行為嘅審查發展到對基因嘅審查，厲害了我的國。
甚至乎，佢可以話呢種人唔可以結婚生仔，或者唔可以做公務員、高層⋯⋯佢完全可以做到納粹做過嘅野。
你可以話我諗太多，可以話我被害妄想，可以話我陰謀論。但睇返宜家中國國情，呢D野真係冇可能發生？我就覺得發生機率都幾大下。
而宜家呢件事開始殺到嚟香港。
今日碌碌下Facebook，見到一個Circle DNA 嘅廣告，話嚟緊會開始喺香港發售基因檢測包（唔講幾時啦，唔想大家去買），買完之後俾滴口水落去，再寄返去俾佢地。
呢間Circle DNA又係咩來頭？Google一搵就知佢中文名係「北京源圓基因技術有限公司」，根據公司網頁，呢間公司於喺2019年於中國北京成立嘅。
大家諗下，如果你買左，寄左滴口水過去，咁你嘅genetic information又會去左邊？
基因檢測呢家野當然有其好處。我見過有小朋友濕疹，搲到手腳爛晒，驗左血發現原來係敏感，處理左敏感源之後兩星期好返九成。但如非必要，我真心勸大家唔好貪得意走去玩
因為如果你反對香港裝多功能智慧燈柱，如果你憂心中國嘅社會信用評分系統，如果你擔憂政府全面收集市民個人資料玩白色恐怖，你唔應該輕視基因檢測呢樣野。

光復香港 時代革命

自推

大陸都有用緊 總之大家小心

另外香港所有刑事犯都要做dna監測

推

希望大家唔好走去玩基因檢測

盛傳收集大陸人所有dna， 國家領導團隊， 若需要器官及移植， 就會用呢個list呢捉人攞器官

痴線國家 搞自己人就咁叻

性格相關基因美帝都未screen到出來

強國d呃人廣告呃到樓主呢d弱智仔

DNA就應該判斷唔到反社會性格但器官配對就係真

基因檢測真係要睇清楚 唔系一唔小心就資料送中

screen唔screen到都好，宜家社會信用系統點評分都冇人知，佢點老吹你都吹佢唔漲啦

今日拎左data先，幾年後decode到就會睇得番

你唔撚識就唔好學人講啦

同d文盲廢中一撚樣

仲有中國反人道實驗係全球領先

可以唔信，但都係小心D好
唔好俾機會中國玩自己

一個人完整sequence DNA你知唔知要幾多data去storage?

十幾億人點儲？

push

而家美帝科技都做唔到

你諗下強國再落後美帝幾多年？

你唔好咁撚柒無知啦

拎暫時已知係關鍵但未解讀到既部份就夠，加埋中共最强既big data, 絕對有可能

Destiny Plan

支那真係好撚痴撚線

不過另一角度睇，其實驗血理論上都可以拎晒我地d dna?

你知唔知由molecular level既DNA去數據化要幾多時間？

講緊ATGC排列一兩條染色體要run機一兩個星期

將來唔知有無更快方法

但而家數據化一個人完整DNA sequence 已經要個零月

十四億人你點做得晒？

如果單單揀個別人口又做唔到全民監控

根本無意思

你d柒頭讀多幾年書先學人講d低能陰毛論啦

巴打行家

前年已經爆左大陸去拎哂所有中小學dna , 強制性

屌你有時d弱智連登仔性幻想真係唔屌唔得

佢笑柒廢中唔用腦

其實佢地都無腦

中國用埋d垃圾機測出黎d野都唔知準唔準

唔好製造不必要恐慌住先

最大機會用到落 應該會係拉犯人嗰陣留低DNA證據

其實依家genetic testing最大功能都係check下有無遺傳病
好多時check到你有某啲SNP 最多都可以話你增加機會有某啲病
現階段話驗DNA 可以知道曬性格等等 好大機會係呃錢伎倆
依家學界有好多野都唔係就咁DNA就解釋到
依家都唔小paper做RNA-seq 或者CHIP-seq 搵個原因出黎
根本好多野都係唔係靜係得DNA會影響到 唔同既epigenetic effect 已經會有好大差異

仲有樓主講check過敏驗血 應該係驗緊IgE level 而唔係genetic testing

間circle DNA google過 應該係由prenetics 同北京貝瑞基因合作 都可以話係香港公司黎既 不過就睇你信唔信得過prenetics喇

Prenetics 同北京貝瑞基因合作 source：
Prenetics 網址：

生化撚出黎幫手屌醒樓豬先

呢個道理等於大家驚中共有飛彈，大家更驚中共有飛彈會唔會命中目標定係亂飛亂爆。

唔講以為要成年，原來只係個零月，仲要係民用技術，你有冇見識過中國點用人口密集去生產，同一時間做一萬個sample都無難度，當然全民推行係無可能，但同時都無必要咁做。

你拎到父母既database就算唔拎仔女既dna都已經可以大概推算到佢將來會係點，到時再重點抽樣已經屈機

中國生物科技領先全球 因為無道德下限

正常人唔會比d強國傻西偽基因檢測呃到

弱智樓主比人呃之餘

仲引申到一系列性幻想同被害忘想

其實check你有冇遺傳病再落入credit rating俾保險公司已經好大獲

其實香港有中資基因檢測公司
的確係會將病人或者客戶嘅資料send去中國

你以為佢係飛彈

但強國d野只係用人力掉出來既偽飛彈

呢樣真

喂屌 推

Psycho pass

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

721宣言

[長文] 時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

警察戰線:

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:
警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:

攬炒巴團隊

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:
[/quote]

向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

思想革命戰線:

平民遊戲工作室出條政治片十分值得思考

劉細良 香港內戰

梁天琦 本土自治勇武抗爭嘅理由

梁天琦 革命

罷工罷課戰線

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

各位公務員，罷工啦，post張證同memo無用架

致所有高級公務員， 請立即帶頭罷工表示抗議

[文宣有圖] 729全港大罷工

港鐵戰線:

全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

[gold]
[size=6]其他紀律部隊戰線:

拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

近期活動：

歡迎轉發及引用推Post

係幾日就sequence 到

現階段科技實行，效率極低

用d錢請多幾萬個城管仲實際

Cls

E個咪係納粹黨個朋友中共?

你覺得中國個個地鐵站都請幾十條友做安檢，食野間間鋪都有個食蕉有冇效率？

好可怕

講真, 中國政府叻到會用基因檢測呢樣野去配合信用評分系統, 咁我又唔驚喎
知唔知咩叫物極必反?
強調保持全國人民基因以及行為統一性, 變相抹殺演化多樣性嘅可能
同埋何謂「優生」? 以中國政府黎講, 只有愚民先係優秀國民, 長此以往, 離中國收皮之日不遠

一個人有3,234.83 Mb的DNA
每個位有A,C,G,T四個選擇, 所以每個base需要2 bits
即係資訊量 = 3,234.83*2 = 6470 Mbits = 809 MB
一隻1TB的硬碟, 可以裝千幾人既資料啦~
裝哂14億人資料, 大約需要100萬個硬碟

Google一個data center都唔止呢個數

仲未講, 如果只係儲存最重要的DNA, 可能幾個hard disk就裝得哂

比現階段用基因檢測作監控既效率高太多

你run 一個人完整dna sequencing 已經可能等於一個城管兩年人工

高達劇情

Run晒14億人

要幾多時間用幾多錢？

再加永久storage呢？

再者你有sequence在手你又唔知邊個gene代表乜

有乜用？

用基因來監控現階段唔可行

睇黎中國好快會有第一個調整者

比我抖下

痴撚線國家

基因資訊既價值唔只係監控，醫療保障，教育精英培訓針對岩既人群已經用少好多錢

假架 之前睇過中國d人做呢行話冇撚用

搵disease related gene已經用左好多年啦

但樓主掉轉來講既用來全民監控喎

完全兩樣野

係
依家香港唔小保險公司已經有genetic testing 做
而大部分都係同樣Prenetics呢間公司做
所以最主要都係確保呢間公司唔賣港

中國成個信用系統係將所有野完美大整合，好難獨立咁去睇

有high risk gene
加保費或者唔保隻病囉
保險公司係賺硬嫁啦

Push

之前外國咪類似咁樣拉左個殺人犯囉
個兇手嘅親戚去做唔關事嘅dna測試定實驗
被人發現同現場兇手dna有關 再追落去
係中國難保佢做d咩

pish

我屌
睇到一半我仲以為係電影劇情簡述
真性恐怖但係有可能發生

black mirror係人類社會既預言書

你OUT左啦~
而家做DNA sequencing, 唔使1000美金啦~
DNA full sequencing跌價既速度, 遠遠快過Moore Law
(2003年, 做full sequencing要幾十億美金)

有23and me唔玩
走去玩大陸野

呢個國家真係痴撚線

現代nazi
=============
727 和理優 不入村 不開波 對家郁手會還拖
728 上環遊行 追究警隊責任

光復香港 時代革命

命運計劃

得中共先可以將13億人當成實驗室老鼠咁玩

癡撚線

好多野本質/原意係好 亦都可以受規範
但要視乎用嘅人/控制嘅人 係邊個
所以大部分落入中共手裡啲人咁抗拒只因對中共的非常不信任

包括共產主義（當然冇可能做到）
中共只不過借其名去統治人

其實係香港出世嘅係咪都已經被check dna而有record

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講 我要見律師 我要去醫院

光復香港 時代革命 獨立建國

726 機場（和理優）
727 元朗 （和理優，反黑，11時午飯後，望入黑前齊腳散）
728 上環 （和理優 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理優）

醫濕疹驗血唔係用嚟要嚟驗基因喎

係用嚟試敏感原only

今日睇youtube 好似見到宇宙漿幫佢賣廣告

推推

[長文]人生最重要的選擇題

Push 最近YouTube見到蝗蟲gem 賣廣告

光復香港 時代革命

廣告咁寫, 你點知現實佢會拎去做乜

支共應該好憎利他主義
遇到唔公義嘅嘢會幫手出聲

睇緊高達特種命運？

諗起九頭蛇個system

唔好屌樓主住先啦

依加大陸的確係好興做genetic testing, 佢可能真係冇做sequencing, 但你點知佢有冇keep 起你d DNA 呢？

Whole genome sequencing 目前成本雖然高同數據量太大，佢呢刻collect 左你既sample, 唔做sequencing 咪keep 住d DNA係-80℃，第時有咩需要咪再拎出黎做sequencing 囉

做sequencing 其實係大趨勢，技術又不段進步緊，大陸又有自煮燃發既機，成本只會愈黎愈低，如果真係幫到大陸控制人民，你估佢會唔捨得擺錢落去？睇下佢地研發d監控cam幾恐怖就知

香港政府已經有sequencing project 推行緊啦
政府計劃設香港基因組中心 助2萬名罕見病、癌症患者作基因測序

Tens of thousands in Hong Kong to have their DNA sequenced in government-backed genome project

全國性DNA sequencing 有冇可能？
Dubai已經plan 緊全國DNA sequencing DNA
Dubai plans to DNA Test All 3 Million of Its Residents

中國DNA testing 龍頭公司都滲透埋中東
MGI, a subsidiary of BGI Group, announced it is expanding in the Middle East with a new office in Dubai to better serve partners and clients in the region. MGI’s expansion in the region will include UAE, Qatar and Saudi Arabia, serving universities, hospitals, healthcare institutions and other customers and partners throughout the Middle East.

唔理點都好，樓主叫大家保護好自己既genetic information其實冇錯

好撚痴線

好痴撚線呀！！！！

推啊

寧可信其有

五大訴求
1. 全面撤回送中條例
2. 撤銷6.12暴動定性
3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
4. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲
5. 全面實行雙普選

光復香港 時代革命

同蟻王選市民有咩分別

推
保護個人資料

雖然未殺到埋身, 照推

美隊2

對大陸黎講呢D野可能係好事黎喎，你知大陸人係幾差劣架啦，而當佢地人口變得只有少數領導層係仆街，到時暗殺佢D領導就可以推倒中國

有無source? 想知

真.納粹

dna 係好大
但係可以encode
store d code 唔洗好多data
唔知你係真唔知定中共打手

淨係呢個post咁撚多人無事兒
就知真有其事啦

基因唔代表好多嘢,後天影響會更大

Nazi 2.0

問題咁長sequence 現階段decode左幾多%?

未decode個part你又知一定無genetic information?